{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"motorcycle","quizNumber":"9","quiz":[{"id":316,"question":"ما هي المساحة الفاصلة؟","a":"كل بناية أو جزيرة سير تقسم الطريق على امتدادها.","b":"الخط الأصفر المتواصل عند حافة الطريق.","answer":"1"},{"id":315,"question":"تعريف المسلك هو:","a":"قسم من عرض الشارع يكفي لسير صف واحد من المركبات التي تسير على أكثر من عجلتين.","b":"الطريق المعبدة كلها.","answer":"1"},{"id":320,"question":"عندما تخرج من ساحة وقوف للمركبات إلى الطريق:","a":"أعط حق الأولوية فقط إذا كانت أمامك إشارة قف.","b":"أعط حق الأولوية لحركة السير في الطريق القاطعة أمامك.","answer":"2"},{"id":304,"question":"أية جملة من الجمل التالية صحيحة؟","a":"لا يجوز لأحد ملء خزان وقود المركبة الميكانيكية طالما كان المحرك يعمل.","b":"يجوز لسائق مركبة خصوصية ملء خزان وقودها إذا كان المحرك يعمل.","answer":"1"},{"id":317,"question":"يُمنع الوقوف قبل خط التوقف بحدود:","a":"12م.","b":"20م.","answer":"1"},{"id":302,"question":"كيف يستدير السائق إلى اليمين من طريق ذات اتجاه واحد إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"من أقصى اليسار على قدر الامكان إلى أقصى اليسار.","b":"من أقصى اليمين على قدر الامكان إلى أقصى اليمين.","answer":"2"},{"id":312,"question":"يسمح بالتجاوز:","a":"فقط إذا كانت حالة الطريق وحركة السير تسمح بذلك.","b":"فقط في طريق ذات اتجاه واحد فيها أكثر من مسلكين.","answer":"1"},{"id":326,"question":"على سائق المركبة الذي يوقف مركبته ويتركها واقفة في طريق صاعدة مع رصيف ، أن يوجه العجلات الأمامية","a":"إلى وسط الطريق .","b":"إلى اليسار .","answer":"1"},{"id":310,"question":"كيف تنفذ الاستدارة إلى اليسار إلى طريق ذات اتجاه واحد؟","a":"إلى اقرب ما يكون إلى وسط الطريق.","b":"إلى الجانب الأيسر من الطريق في كل حالة.","answer":"2"},{"id":303,"question":"في طريق منحدرة حق الأولوية للمركبات الصاعدة:","a":"في جميع الحالات.","b":"إذا اقتضت الظروف إيقاف إحداهما.","answer":"2"},{"id":300,"question":"هل الإشارات المعطاة من قِبل عامل أشغال في الطريق تُلزم السائق ؟","a":"نعم في جميع الأحوال .","b":"نعم ، عندما يستعمل الإشارتين قف وسر عند الحاجز .","answer":"2"},{"id":319,"question":"عند وقوف مركبة في مكان مسموح به بجانب الرصيف:","a":"يجب أن لا تزيد المسافة بين الرصيف والعجلات القريبة منه عن 40سم.","b":"المسافة غير مهمة ، المهم أن لا يقف بشكل زاوية إلا إذا كانت هناك إشارات تسمح بذلك.","answer":"1"},{"id":308,"question":"هل يجوز تصليح مركبة في الطريق أو في موقف عمومي؟","a":"جميع الإجابات صحيحة.","b":"يجوز بشرط أن لا تبقى المركبة في نفس المكان لمدة تزيد عن 24 ساعة.","answer":"1"},{"id":311,"question":"هل يجوز إيقاف مركبة على الرصيف؟","a":"لا يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إلا إذا كانت هناك إشارة تسمح بذلك.","b":"يجوز إيقاف مركبة على الرصيف إذا زاد عرض الرصيف عن 3م.","answer":"1"},{"id":323,"question":"لا يجوز تجاوز مركبة أخرى :","a":"عندما يعرقل التجاوز سير المركبة الأخرى أو يعرضها للخطر .","b":"عندما تكون المركبة الأخرى مركبة تابعة لقوات الشرطة أو الأمن .","answer":"1"},{"id":325,"question":"متى يجب وضع مثلث التحذير ؟","a":"فقط عند إصابة المركبة بخلل في طريق داخل المدن .","b":"في كل حالة تتوقف فيها المركبة عند إصابتها بخلل .","answer":"2"},{"id":313,"question":"استعمال الطريق يجب أن يكون بشكل:","a":"يؤمن سير سريع ومتواصل.","b":"لا يعرقل حركة السير ولا يعرض أحداً للخطر.","answer":"2"},{"id":307,"question":"ينير مصباح الرجوع إلى الخلف الطريق خلف المركبة لمسافة:","a":"لا تزيد عن 10م.","b":"لا تزيد عن 15م.","answer":"1"},{"id":309,"question":"تُركب في المركبة الميكانيكية لمبة تحذير أمام مقعد السائق تضيء، عندما يضاء نور الطريق، بلون:","a":"احمر.","b":"ازرق.","answer":"2"},{"id":321,"question":"لأية جهة يُوجه المقود عندما تريد إيقاف المركبة في منحدر؟","a":"يوجه المقود لجهة وسط الشارع.","b":"يوجه المقود لجهة الرصيف أو حافة الطريق.","answer":"2"},{"id":324,"question":"في طريق ذات اتجاهين ضيقة لا تتسع لمرور مركبتين :","a":"على المركبتين المتقابلتين التوجه إلى أقصى اليمين وحتى النزول إلى طرف الطريق .","b":"حق الأولوية للمركبات الثقيلة المقابلة .","answer":"1"},{"id":329,"question":"تنفذ الاستدارة إلى اليسار من طريق ذات اتجاهين المقسمة بواسطة خط فاصل متواصل :","a":"قريب على قدر الامكان من الخط الفاصل المتواصل.","b":"من أقصى يمين الطريق .","answer":"1"},{"id":301,"question":"في طريق شديدة الانحدار يجب أن نحافظ على مسافة اكبر من المركبة التي أمامنا:","a":"في جميع الأحوال .","b":"فقط إذا كانت الطريق رطبة .","answer":"1"},{"id":322,"question":"من هو المسؤول في نظر القانون عن استعمال حزام الأمان من قِبل الركاب في المركبة ؟","a":"صاحب المركبة .","b":"السائق .","answer":"2"},{"id":318,"question":"إذا توقفت مركبة قبل مكان لعبور المشاة لتأدية واجبها","a":"ممنوع تجاوزها.","b":"يجب استعمال الزامور عند تجاوزها لتنبيه المشاة.","answer":"1"},{"id":327,"question":"لا يجوز الوقوف والتوقف :","a":"في حدود محطة باص .","b":"في حدود 15م قبل وبعد محطة الباص ومن جانبي الطريق إلا إذا بلغ عرض الطريق 12م أو أكثر .","answer":"1"},{"id":305,"question":"يضيء نور الطريق ( العالي ) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 100م أمام المركبة.","answer":"2"},{"id":314,"question":"عند إصابة المركبة بخلل يجب وضع مثلث التحذير:","a":"لا توجد أهمية للمسافة المهم أن يكون خلف المركبة.","b":"خلف المركبة بحيث يستطيع السائق القادم من الخلف رؤية المثلث من مسافة 100م على الأقل.","answer":"2"},{"id":306,"question":"يضيء نور الالتقاء (العبور) في المركبة ليلاً لمسافة:","a":"لا تقل عن 30م أمام المركبة.","b":"لا تقل عن 15م أمام المركبة.","answer":"1"},{"id":328,"question":"في أية حالات يجوز السير على الرصيف :-","a":"للدخول إلى فناء أو ساحة أوالخروج منهما .","b":"لتفادي حادث طرق .","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}